全球抗武肺 - 陳也

全球抗武肺 - 陳也

資料圖片

俗語有云，有嘢留返拜山先講。時代抗疫，有嘢要留返第日才好做。香港人家居檢疫14日出糗，呻悶要北上玩他媽的痛快。這種人去遠些吧，去意大利北部最啱！排隊甩罩唱K，也屬這種累港派，叫他們日日疫廈做義工，邊洗邊唱，實證飛沫飛唔到八米中佢地招！去旅行要識自救，為咗做電視節目疫中坐飛機八次卻月旦滯留秘魯的香港旅客那位呃like達人，蠢到忘記logout賬戶被發現自己讚自己叻，確是疫中令人笑到甩肺的搞作，幽默過PK鄧。

抗武肺，全世界都有害人精，此處不贅。各國精英為疫戰獻身，令人肅然起敬。雅培藥廠五分鐘測試劑唔同被退貨的強國嘢，簡直是神之巨作。一級方程式車隊全力生產、名牌Dyson磁力共振大功率製作、美國兩家大學3D打印趕製，心繫呼吸機，使命速達。法國運動品牌Decathlon也將浮潛面鏡改裝成呼吸面罩直送比利時醫護前線。印尼人民家中自製防護衣給醫護，英國西班牙每晚八點窗前陽台上都是向醫護致敬的掌聲。意大利名牌多如牛毛，強國大媽掃貨的品牌turbo開動做罩做搓手液，大晒冷顯示，近水必救近火。香港人曾經冒雨排通宵輪購口罩，這個月開始有100%港產罩面世，毫不猶豫名正言順快遞往國際戰線上的盟友，用心好嘢，香港製造。從武漢開頭，武肺這場堪比第三次世界大戰的戰疫，中共隱瞞兼世衞詐聾，意圖博亂稱霸，借用林奠官狀毒語：是不能得逞的！

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com